特朗普遊說後約翰遜對華為態度轉強硬

特朗普遊說後約翰遜對華為態度轉強硬

鮑里斯•約翰遜(Boris Johnson)誓言，只要華為(Huawei)損害了英國與美國等緊密安全盟友合作的能力，他就不會讓這家中國公司參與英國的5G電信網路建設。此前唐納德•特朗普(Donald Trump)在這件事上對英國首相進行了遊說。

美國總統在倫敦郊外舉行的北約(NATO)峰會上宣布，他相信中國電信設備製造商華為的參與構成一個「安全隱患」，他補充說，他已向多個國家提出這一問題。

「我和義大利談了，他們看起來不會推進涉及華為的計劃，」他說，「我和其他一些國家談了，他們也不會推進這些計劃。和我交談過的每個人都不會推進。」

儘管英國情報機構主管作出保證稱，來自華為的風險是可以管控的，但美國安全和情報官員仍對這家中資集團構成的威脅感到焦慮。

根據白宮提供的消息，在周二舉行的不公開會晤期間，英國首相同特朗普討論了兩國之間的貿易以及「一系列安全問題，包括兩國共同努力確保我們的電信網路安全、防範不受信任的提供商的重要性」。

約翰遜表示，「關鍵標準」將是採用華為技術會不會損害英國與所謂的「五眼」安全合作夥伴（美國、加拿大、澳大利亞和紐西蘭）開展合作的能力。他稱，這一點是「至高無上的」。

「我不希望我們國家不必要地敵視海外投資，但在另一方面，我們不能損害我國至關重要的國家安全利益，」約翰遜表示。

華為可以參與英國網路的某些「非核心」部分，但約翰遜承受著華盛頓方面的巨大壓力，要求徹底封殺這家中國公司。正式決定已被推遲到下周大選之後。

英國安全官員堅稱，華為設備不會進入用於情報共享的任何關鍵網路，但美國官員已表示，只要華為設備存在於網路的任何部分（不僅限於網路核心），訊息共享就會受到損害。

北約峰會的宣言包括承諾合作保護電信基礎設施；美國代表團一直在推動這項承諾。

「各盟國……致力於確保我們的通訊（包括5G）安全性，意識到需要依賴安全和有韌性的系統，」宣言文稿表示。

在推出新一代無線技術的早期階段，英國所有四個移動通訊網路都已安裝了華為的5G設備。

包括沃達豐(Vodafone)在內的網路營運商認為，禁止這家中國公司的5G設備，將顯著減緩在全國範圍升級到5G服務的速度，因為需要拆除並更換舊設備，才能使用新的無線技術。

英國美國加拿大都攻擊緊中國
但啲tweets無人推
Rt + like + reply

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打/task2 攞任務

垃圾英國

英共佬